`mkfs.xfs` создает файловую систему XFS путем записи в специальный файл, используя значения, указанные в аргументах командной строки. Она вызывается автоматически командой `mkfs`, когда ей передается параметр `-t xfs`.

В самом простом (и наиболее часто используемом) виде размер файловой системы определяется драйвером диска. Например, чтобы создать файловую систему с внутренним журналом на первом разделе первого SCSI-диска, используйте:

	mkfs.xfs /dev/sda1

Журнал метаданных можно разместить на другом устройстве, чтобы уменьшить количество обращений к диску. Чтобы создать файловую систему на первом разделе первого SCSI-диска с журналом размером 100 Мбайт, расположенным на первом разделе второго SCSI-диска, используйте:

	mkfs.xfs -l logdev=/dev/sdb1,size=100m /dev/sda1

Каждый из параметров в списке аргументов выше может быть задан в виде нескольких подвариантов, разделенных запятыми, если несколько подвариантов относятся к одному и тому же параметру. Эквивалентно, каждая основная опция может быть задана несколько раз с различными подпараметрами. Например, `-l internal,size=100m` и -`l internal -l size=100m` эквивалентны.

Многие параметры функций допускают дополнительный аргумент 0 или 1, чтобы явно отключить или включить функциональность.

# СИНТАКСИС

	mkfs.xfs  [ -b block_size_options ] [ -c config_file_options ] [ -m global_metadata_options ] [ -d data_section_options ] [ -f ] [
    -i inode_options ] [ -l log_section_options ] [ -n naming_options ] [ -p protofile_options ] [ -q ] [ -r  realtime_section_options
    ] [ -s sector_size_options ] [ -L label ] [ -N ] [ -K ] device
    mkfs.xfs -V

# ПАРАМЕТРЫ

Параметры могут быть указаны как в командной строке, так и в конфигурационном файле. Не все параметры командной строки могут быть указаны в конфигурационных файлах; только параметры командной строки, за которыми следует метка [section], могут быть использованы в конфигурационном файле.
